大话设计模式第十三章：
建造者模式 Builder
将一个复杂对象的构建过程和它的表示分离,使得同样的构建过程可以创建不同的表示。
Director 构建一个Builder的对象。
Builder 创建一个Product对象的各个部件指定的抽象接口。
ConcreteBuilder 具体的建造者,实现Builder接口,构造和装配各个部件。
Product 产品 表示
好处是 使得建造代码和表示代码分离，隐藏改产品是如何组装的，若需要改变一个产品的内部表示，只需要再定义一个具体的构造者。


其它实例：
shiro中的建造者模式 https://juejin.im/post/5a5c34876fb9a01cb1391cd4


为什么使用建造者模式：
使用建造者模式可以屏蔽复杂的对象创建过程，对象的创建对调用者来说是透明的，这样就使得程序耦合度降低，程序可读性和维护性提高了。